Можно задать стирающее отображение $| \cdot | : \Lambda_\TT \to \Lambda$, т.ч.
\begin{itemize}
	\item $\abs{x} = x$
	\item $\abs{M\;N} = \abs{M} \; \abs{N}$
	\item $\abs{\lambda \, x \, . \, M} = \lambda \, x \, . \, \abs{M}$
\end{itemize}

Все атрибутированные типами термы из версии Чёрча ``проектируются'' в термы в версии Карри. И наоборот, любой терм из версии Карри может быть поднят в термы из версии Чёрча.

Т.о., для произвольного типа $\sigma \in \TT$ выполняется, что:

$\sigma$ обитаем в $\lambda_{\to}$-Карри $\iff \sigma$ обитаем в $\lambda_{\to}$-Чёрч.

Проблемы разрешимости:
\begin{itemize}
	\item Соответствует ли заданный терм заданному типу?
	\item Можно ли вывести тип для заданного терма?
	\item Обитаем ли заданный тип?
\end{itemize}
Все эти задачи разрешимы и в системе Карри, и в системе Чёрча.

\Def Терм называют слабо нормализуемым, если сущесвует последовательность редукций, приводящих его к нормальной форме.

\Def Терм называют сильно нормализуемым, если любая последовательность редукций приводит его к нормальной форме.

\Def Систему типов называют слабо нормализуемой если все её допустимые термы слабо нормализуемы.

\Def Систему типов называют сильно нормализуемой если все её допустимые термы сильно нормализуемы.

\Th Системы типов <<а ля Чёрч>> и <<а ля Карри>> сильно нормализуемы.